大亞灣被指瞞報事故 港核投：無輻射外洩

【東網專訊】內地微信公號「中國核能」昨日爆料，指廣東大亞灣核電站上月底進行大維修期間，發生主泵阻尼器洩漏。惟官方至今未有證實事件，有網民質疑當局是刻意隱瞞。另據曾分享該則貼文的內地網民稱，爆料貼文已於發文當晚被極速「和諧」（刪除）。

據曾瀏覽過該貼文的網民稱，「中國核能」提及該封堵方案是由陝西特種橡膠製品公司負責，並獲國家核安全局批准。本月2日完成工裝模具製造、電器控制系統改造、膠圈生產；翌日由公司三名員工，將封堵工具送往大亞灣基地。密封設備則於上周二完成組裝，周日並網發電。

據悉，現場操作環境有放射性。負責公司發布的有關消息被迅速刪除。不過，大亞灣網站及內地官方均無披露是次事故，內地傳媒也未有作出相關報道。東網正向香港保安局查詢，暫未有回覆。

有熟悉核安全的工程師表示，主泵是用作冷卻核反應堆，其冷卻水可能含有輻射，而阻尼器則是防止主泵漏水。工程師指，現時國際就核電廠發生核洩漏事故的通報機制有規定，相信不會有人瞞報，估計事件只屬不影響公眾的「0級」核安全事故，可能只是主泵出現輕微漏水情況，經處理後便無問題。

香港核電投資有限公司今午發新聞稿作澄清，指大亞灣核電站1號機組於10月底至12初進行大維修，期間沒有發生任何輻射洩漏事件，而上月16日，1號機組處於按計劃停機檢修狀態，工作人員執行工作時，發現核島內其中一個阻尼器內的液壓油出現輕微滲漏，工作人員已對該設備進行維修，恢復運作。

該公司發言人續指，阻尼器是一個機械設備，在發生地震時會使用當中的液壓油來發揮緩衝作用，重申阻尼器與液壓油均沒有放射性，不會對員工、電站及環境產生影響，不屬於運行事件。

遲早死

有都話無啦 唔怪得我呢幾日咁頭痛啦

慘

都睇唔倒 睇倒既有毒濃煙都冇害啦
更何況呢d睇唔倒既

其實唔駛咁驚，如果真係hi 野，班有錢佬唔大批大批走。

還有黨

咁 防震個舊野漏下油 又真係無放射性物質流出黎喎

等真係有地震就太遲

up

問題係真係出大獲嘢時共產黨一定冚住唔講，除非你話真係大爆炸好多人見到爆料

係囉，唔怪得呢幾日輸錢

切柒諾貝爾
一次過解決香港所有問題

一野爆Q左佢一獲熟啦

其實而家政府已經唔再受到市民信任，你點解釋都冇用。
老實講，就算你搵個核電既專家都唔會知佢講緊既野真定假，究竟對人有冇害，因為根本冇可靠既資料去判斷。成班係到扮分析做乜鳩

你都On撚9
夜晚坐私人飛機走
你呢D蟻民撚會知咩

未爆，維修搞掂，無事，唔使報
爆左，全部玩完，無人會話有事，都唔使報

所以點都唔使報，因為當你知道，
時間都唔會長，跟手就~

一次吸大量先死得快，
超標但陰d陰d咁吸只會cancer有排捱
唔超標當然無事，香港本身多花崗岩本底輻射較高

呢個網係日本福島測量

福島附近最底1
其他地方只係0點幾
呢個網係香港

唯獨係香港紅色點
>0.8
同福島最底差唔多
記住,只係ABOVE,實際上幾多冇人知

前排勁頭痛